\newpage
\section{分析与总结}\label{sec:analysis}
本文通过~\ref{sec:restate}节中对问题分析，在~\ref{sec:model_establish}节中建立了相应的数学模型，在~\ref{sec:mission_solving}节中对题目中提出的问题进行了求解，得出了相应的答案。本节将会列出所有的结果并对本文所建立的模型以及得到的结果进行分析与总结，~\ref{subsec:result}节将列出所有的结果，~\ref{subsec:advantage}节将分析本文所建立模型的优点，~\ref{subsec:disadvantage}节将分析本文所建立模型中需要改进之处。

\subsection{结果汇总}\label{subsec:result}
题目中一共提出了4个任务，而任务1又有4张图片，所有问题的结果如下表所示。

\begin{tabular}{ccc}
    \toprule
    \makebox[0.25\textwidth][c]{任务}	&  \makebox[0.35\textwidth][c]{问题}&  \makebox[0.20\textwidth][c]{结果} \\ \midrule
    任务1-图片1   &   AB两车车头距离 & $11.70m$\\
    任务1-图片1   &   拍照者距离马路左侧边界距离 & $11.51$\\
    任务1-图片2   &   A车头与C车尾距离 & $17.30m$\\
    任务1-图片2   &   拍照者距离B车头距离 & $16.19m$\\
    任务1-图片3   &   拍照者距离岗亭A的距离 & $29.88m$\\
    任务1-图片3   &   拍照者距离地面高度 & $4.56m$\\
    任务1-图片4   &   $AB$长度 & $5.25m$\\
    任务1-图片4   &   $CD$长度 & $4.46m$\\
    任务1-图片4   &   $AB$与$CD$之间距离 & $9.94m$\\
    任务2         &   该车与后方红色车辆距离 & $40.26m$\\
    任务2         &   该车超越第一辆白车时相对速度 & $5.44m/s$\\
    任务3         &   左侧第一座桥高度 & $7.41m$\\
    任务3         &   左侧第一座桥距离铁轨距离 & $403m$\\
    任务3         &   水面宽度 & $300m$\\
    任务3         &   拍摄时高铁行驶速度 & $300km/h$\\
    任务4         &   老宅道路长度 & $326.03m$\\
    任务4         &   老宅道路宽度 & $3.1m$\\
    任务4         &   建筑物高度 & 见本文相应部分\\
    任务4         &   最高树木的高度 & $15.1m$\\
    任务4         &   老宅占地面积 & $6649.23m^2$\\
    任务4         &   无人机速度 & $6.03m/s$\\
    任务4         &   无人机高度 & $30.05m$\\
    \bottomrule
   \end{tabular}
\subsection{模型优点}\label{subsec:advantage}
本文通过建立数学模型，解决了题目中提出的所有问题。本文提出的数学模型主要有以下几条优点：
\begin{enumerate}[itemindent=2em]
    \item 一张二维图片并没有记录完整的三维世界的信息，本文通过建立基于透视变换的数学模型，利用生活中相关经验，实现了某一个平面的正视投影复原，并且利用找两个方向上长度已知的物体作为参考，实现了此平面上任意点的位置确定。
    \item 题目中所给的所有视频均为单目摄像头拍摄，但是本文巧妙利用单目摄像头相邻两帧之间的关系，建立了双目视觉模型，生成了高铁拍摄视频时的深度图，实现了相应距离的测定。
    \item 相机拍摄时有众多参数未知，本文通过建立三维坐标系的参数化方程模型，通过选取足够多三维位置已知的点建立关于拍摄参数的方程，求解出拍摄点空间坐标，拍摄点空间取向，拍摄点总视角等参数。
    \item 本文建立了基于关键帧的数学模型，通过选取视频中关键时间节点并进行插值处理，将视频中连续的图片之间的关系进行分析，求解得到了时间与速度相关的信息。
\end{enumerate}

\subsection{模型不足}\label{subsec:disadvantage}
本文建立了相应的数学模型解决了题目中提出的问题，但是模型建立过程中也有一些不足之处，主要为以下几点：
\begin{enumerate}[itemindent=2em]
    \item 经过透视变换后选取的部分参考物体的长度或者尺寸不够准确，会影响最终计算的精度。
    \item 部分图片在关键部分的分辨率有限，因此关键点的选取不够清晰。
    \item 拍摄视频时有些抖动，与双目视觉模型中的假设并不完全相符，尽管进行了补偿，但是还是会导致利用双目视觉计算的距离有一些偏差。
\end{enumerate}